\section{Заключение}
\label{sect:conclusion}

В результате выполнения работ в рамках проектной части государственного задания
в сфере научной деятельности No %1.676.2014/K  % << TODO!!!
получены следующие результаты:

\begin{enumerate}
  % TODO: по-хорошему, нужно чтобы Любовицкий взглянул:
  \item Построена кварковая модель нуклона на световом фоне для структуры нуклона в согласии
  с модельно независимыми скейлинговыми законами --- дуальности Дрелла-Яна-Веста и правил
  кваркового счёта. Численными расчётами было показано, что модель позволяет анализировать
  электромагнитные свойства нуклонов.
  \item Доказана эквивалентность аксионов, возникающих в моделях Барберо-Иммирзи и Калба-Рамонда.
  \item Проведён теоретический анализ полулептонного распада $\Lambda$--бариона. Установлено,
  что с точки зрения феноменологического, так называемого, спирального формализма, расхождений
  со стандартной моделью физики частиц не наблюдается. 
  \item Предложено единое описание физических масс адронов в довольно широком диапазоне
  (от пионов до $B_c$-мезонов) в рамках ковариантной кварковой модели. Полученные спектр
  масс находится в хорошем согласии с экспериментальными данными.
  \item Применена киральная пертурбативная теория к расчёту поляризации «вперёд» гиперона.
  % TODO
  \item Разработано программное обеспечение для моделирования и обработки
  экспериментальной статистики, имеющее высокую степень масштабируемости и
  переносимости, которое представлено модульной архитектурой и находится в
  открытом доступе. Программное обеспечение практически обслуживает уникальный
  комплекс детекторов (сегментированный электромагнитный калориметр повышенной
  сегментации, сегментированный герметичный калориметр), но может применяться
  для обслуживания других перспективных детекторов подобного исполнения.
  \item Во время тестового сеанса введены и апробированы методики энергетической
  и координатной реконструкции событий в прецезионных герметичных калориметрах
  повышающие эффективность сбора данных.
\end{enumerate}

По результатам тестового сеанса эксперимент по поиску лёгкой тёмной материи
был одобрен комитетом ускорителя SPS и вклюён в программу на 2016 год.

Все задачи предусмотренные при выполнении этапа решены полностью. Полученные результаты
являются новыми и соответствуют мировому уровню, аналогов полученным результатам нет.
Разработанные при выполнения НИР результаты (более общий взгляд на физику аксионов; развитие
различных эффективных и феноменологических теорий и их применение к актуальным проблемам
физики частиц; новые методики реконструкции событий, а так же
реализующее их программное обеспечение) носят междисциплинарный фундаментальный и
прикладной характер, и будут использованы для анализа экспериментальных данных в
физике высоких энергий для разрешения сильной CP-проблемы, для поиска новых физических
явлений за пределами Стандартной модели.

